[侵再出口術]侵侵表示已有「足夠證據」證明 Tiktok 造成國安風險 美國「不能接受」

川普：抖音存在嚴重安全風險 美國不能接受
希望之聲August 05, 2020

美國總統川普表示，美方無法接受抖音的國安風險（AP/美聯社）
【希望之聲2020年8月4日】（本台記者淩杉綜合報導）週二（8月4日），美國總統川普（特朗普）表示，抖音國際版（Tiktok）在美國吸引了許多青少年用戶，是很成功的公司，但是美國不能接受其帶來的國安風險，例如華為，美方叫停華為是因為不接受該企業的國安風險。

川普說，“Tiktok非常成功，在美國有龐大業務”，這“令人稱奇”，“有很多朋友看到（限制TikTok的消息）時給我打電話。我認為他們的孩子喜歡TikTok。他們不喜歡，因為他們（在傳統社媒上）找不到他們的孩子了”（按：即係暗示禁 Tiktok 可以討好家長）。

他稱，“（Tiktok）的確是很棒的公司。但是我們不能接受任何這類安全風險，包括華為，你們知道，我們已經叫停了華為。但是我們不能接受安全風險。我認為，我們對中方的態度自從中國病毒（中共病毒）襲擊我們之後出現了重大改變。我認為出現了重大改變。病毒襲擊世界，而本來不應如此的。他們本應能夠制止它。所以我們的感受不同了。我不知道。當你失去成千上萬的人、最終全世界會有幾百萬人喪生時，這在美國、歐洲和全世界都是可怕的事情。”

目前抖音方面被要求與微軟或其他美企達成並購，交易期限將在9月15日左右，以降低該企業的國家安全威脅，否則在期限結束後需離開美國市場。

川普週二說，“微軟在審批方面將會是一家好公司，它與國防部共事，有高層級的審批。所以這會很好。但是也有其它公司競標”。

“我對微軟說，也對其他公司坦率地說，如果他們想和Tiktok做交易，不管是30%在美國的業務，還是並購整個公司，我認為都沒問題，不過，如果交易成功了，因為美國財政部也將得到好處......因為沒有我們，你進不了美國，就像是房東與房客，業務需要租約”，川普表示。

週二，川普政府公開了Tiktok在美國涉嫌參與安全風險行為的實例，並指出，該軟體嵌入中國搜索百度的原始程式碼，這導致開發人員可以接觸用戶手機，在其中安裝間諜軟體，此外，該軟體收集大量美國使用者資料，並在去年將資料轉移到中國伺服器上，使其曝光在中共間諜風險之下。

美國政府方面宣佈，當局會在幾天後宣佈對抖音等與中共有聯繫的中企軟體的限制法案，以阻止這些軟體在美國的潛在風險活動。

踢佢走啦 一蚊都咪俾支那賺

100億都無埋

d白皮豬仲好surprise 點解自己地址同名會比人知道有種子收

出口術叫微軟快撚D傾啫，我估……

1）伺服器設立係美國
2）開除所有員工，由微軟自行聘請
3）完全切斷同支那公司關係
4）支那股東完全出售股份
5）審查現有內容，有親支成份立即封鎖
6）支那人包括華裔美國人不得參與控股及營運
做到呢幾點咪俾佢繼續Run囉

反制蘋果！
講左唔做正衰仔

其實我係反感 Tiktok 用所謂計算法作另類嘅言論審查，
如果佢全球化果陣，將支那唔鍾意嘅反送中，藏獨，台獨，疆獨野擺上D，
咁就真係全球化啦，但支那點會咁做？

CY689...

諗起指原莉乃收到普通話電話

真係做到我會dl但係好難